\chapter{Comparatif de sites}
\label{comparatif-sites}

\section*{Tutoriels}

De nombreux tutoriels sont disponibles en ligne, dans la majorité des langues existantes, présentant différentes méthodes permettant de résoudre un \rubiks. On peut par exemple citer les sites \href{https://rubikssolver.com/}{RubiksSolver} ou \href{http://lerubikscube.com/resolution-facile-3x3x3/}{Le Rubik's Cube} qui proposent des méthodes simples et manuelles de résolution d'un \rubik~à l'aide de texte et d'images, similaire à la notice donnée lors de l'achat d'un \rubik. Il existe aussi de \href{https://www.youtube.com/watch?v=1t1OL2zN0LQ}{nombreuses vidéos en ligne} expliquant en détail comment résoudre simplement un \rubiks.

\section*{Ruwix}

\href{https://ruwix.com/}{Ruwix} est un site proposants tout un ensemble d'informations sur les \rubiks, semblable à Wikipédia, mais spécialisé dans les \rubiks. La \href{https://ruwix.com/online-rubiks-cube-solver-program/}{page permettant de résoudre son \rubiks~de ce site} propose différentes visions du cube, principalement en 2D avec un léger effet de perspective. Ceci rend la résolution du cube assez difficile à suivre à cause de la différence de point de vue entre le cube physique et le cube virtuel. L'acquisition du \rubiks~se fait petit à petit, en choisissant une couleur puis le cube auquel l'associer, avec également une fonction \og Cube aléatoire\fg.

La résolution du cube ne se lance pas avec le solveur de ce site, mais avec celui de \href{https://rubiks-cube-solver.com/fr/}{Rubiks Cube Solver}.

\section*{Rubiks Cube Solver}

\href{https://rubiks-cube-solver.com/fr/}{Rubiks Cube Solver} est un site proposant de saisir et résoudre des \rubiks~de taille et forme différentes. Ce site propose différentes visions du cube, dont une en 3D avec la possibilité de déplacer et tourner le cube dans l'espace. L'acquisition du \rubiks~se fait petit à petit, en choisissant une couleur puis le cube auquel l'associer, avec également une fonction \og Cube aléatoire\fg.

La résolution du cube tient compte des erreurs de saisie et affiche un message d'erreur en cas de configuration impossible du \rubiks~saisi. La résolution est présentée pas à pas, avec une vitesse suffisamment faible pour pouvoir être suivie par une personne normale, et des animations à l'écran permettant de mieux comprendre les mouvements à effectuer.

\section*{Grubiks}

\href{https://www.grubiks.com/solvers/rubiks-cube-3x3x3/}{Grubiks} est un site proposant de saisir et résoudre un \rubiks. Ce site propose une vision 3D du cube avec la possibilité de pivoter le cube dans l'espace. L'acquisition du \rubiks~se fait petit à petit, en choisissant une couleur puis le cube auquel l'associer.

La résolution du cube tient compte des erreurs de saisie et affiche un message d'erreur en cas de configuration impossible du \rubiks~saisi. La résolution est présentée pas à pas, en attendant un clic entre chaque pas. Bien que cela laisse le temps nécessaire à l'utilisateur, ce dernier est également forcé de poser son cube entre chaque étape pour passer à la suivante.